[
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: постоянно находиться в окружении высокомерных людей или проводить все свое время рядом с неблагодарными людьми?",
    "answers": ["Высокомерные люди", "Неблагодарные люди"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: уметь говорить на всех человеческих языках в мире или разговаривать со всеми животными?",
    "answers": [
      "Говорить на всех человеческих языках",
      "Поговорите с животными"
    ]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: есть все, к чему прикасаешься, или чтобы все, к чему прикасаешься (включая еду), превращалось в золото?",
    "answers": [
      "Ешьте все, к чему я прикасаюсь",
      "Все, к чему я прикасаюсь, превращаю в золото"
    ]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли быть кошкой с человеческим интеллектом или человеком с интеллектом кошки?",
    "answers": [
      "Кошка с человеческим интеллектом",
      "Человек с кошачьим интеллектом"
    ]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: обладать способностью предвидеть будущее, но не иметь воспоминаний о прошлом или иметь идеальную память о прошлом, но не иметь возможности создавать новые воспоминания?",
    "answers": ["Предвидеть будущее", "Идеальная память"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: никогда не иметь возможности использовать эмодзи или никогда больше не иметь возможности сделать селфи?",
    "answers": [
      "Никогда больше не используйте эмодзи",
      "Никогда больше не делайте селфи"
    ]
  },
  {
    "question": "Предпочитаете ли вы свободно говорить на всех языках или посетить все страны мира?",
    "answers": ["Свободно говорить на всех языках", "Посетить все страны мира"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли, чтобы ваши ноги превратились в роликовые коньки, а руки - в вилы?",
    "answers": [
      "Ноги превращаются в роликовые лезвия",
      "Руки превращаются в вилы"
    ]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли отказаться от wifi или от возможности выезжать за пределы своего города?",
    "answers": [
      "Откажитесь от Wi-Fi",
      "Отказаться от возможности путешествовать"
    ]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: быть богатым и уродливым или красивым и бедным?",
    "answers": ["Богатый и уродливый", "Красивый и бедный"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: быть умным и уродливым или красивым и глупым?",
    "answers": ["Умный и некрасивый", "Красивая и глупая"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли иметь возможность менять светофоры по своему усмотрению или пропускать каждую рекламу по телевизору и в Интернете?",
    "answers": [
      "Менять светофоры по своему усмотрению",
      "Пропускайте каждое объявление"
    ]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: спокойную, но скучную жизнь или захватывающую, но опасную?",
    "answers": ["Мирная, но скучная жизнь", "Захватывающая, но опасная жизнь"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли прожить долгую и ничем не примечательную жизнь или умереть молодым, но войти в историю благодаря выдающемуся достижению?",
    "answers": [
      "Долгая и ничем не примечательная жизнь",
      "Умереть молодым, но войти в историю"
    ]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: прожить жизнь заново, но ничего не изменить, или предвидеть будущее, но ничего не изменить?",
    "answers": ["Прожить жизнь заново", "Предвидеть будущее"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: потерять способность чувствовать вкус еды или потерять способность говорить?",
    "answers": [
      "Потерять способность чувствовать вкус пищи",
      "Потерять способность говорить"
    ]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: выиграть в лотерею и больше никогда не работать или получить работу своей мечты?",
    "answers": ["Выиграть в лотерею", "Получить работу своей мечты"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли родиться с четырьмя руками или с четырьмя ногами? Что бы вы делали со своими дополнительными конечностями?",
    "answers": ["Четыре руки", "Четыре ноги"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: волшебное кольцо, которое делает вас невидимым, когда вы его надеваете, или машину времени?",
    "answers": [
      "Волшебное кольцо, которое делает меня невидимым",
      "Машина времени"
    ]
  },
  {
    "question": "вы бы предпочли выйти замуж за того, кого любите, или за того, кто любит вас?",
    "answers": [
      "Выйти замуж за любимого человека",
      "Выйти замуж за человека, который меня любит"
    ]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли быть слепым поэтом или глухим музыкантом?",
    "answers": ["Слепой поэт", "Глухой музыкант"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: быть знаменитостью с множеством поклонников, но оттолкнуть от себя всех друзей и близких, или быть любимым в своем кругу общения, но никогда не испытать славы?",
    "answers": ["Одинокая знаменитость", "Обычная социальная бабочка"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли родиться в королевской семье в досовременный/доиндустриальный период или быть обычным человеком сейчас?",
    "answers": [
      "Досовременная королевская власть",
      "Обычный современный человек"
    ]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли жить в доме на лодке или в доме с прицепом?",
    "answers": ["Лодочный домик", "Дом с прицепом"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли участвовать в реалити-шоу по выживанию на необитаемом острове или в реалити-шоу по знакомствам/ сватовству?",
    "answers": ["Выживание на необитаемом острове", "Знакомства / сватовство"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: получить бессмертие, но никогда больше не иметь возможности есть или чувствовать вкус пищи, или иметь возможность есть все, что захотите (без финансовых последствий и последствий для здоровья), но умереть в возрасте 80 лет?",
    "answers": ["Бессмертие", "Ешьте все, что я хочу"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли работать дома или в офисе?",
    "answers": ["Работа из дома", "Работа в офисе"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли заниматься в библиотеке или в кафе?",
    "answers": ["Заниматься в библиотеке", "Заниматься в кафе"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: готовить дома до конца жизни или питаться в ресторанах до конца жизни?",
    "answers": ["Готовьте дома", "Поесть в ресторане"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли взять месячный отпуск весной или осенью?",
    "answers": ["Весна", "Дело"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли взять месячный отпуск зимой или летом?",
    "answers": ["Зима", "Лето"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли быть знаменитым спортсменом или знаменитой кинозвездой?",
    "answers": ["Спортсмен", "Кинозвезда"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли быть известным политиком или известным бизнесменом?",
    "answers": ["Известный политик", "Известный деловой человек"]
  },
  {
    "question": "Предпочитаете ли вы создать собственную компанию или взять на себя управление уже созданной фирмой?",
    "answers": ["Открыть собственную компанию", "Руководите действующей фирмой"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли иметь 1 миллион евро в биткоинах или в акциях Tesla?",
    "answers": ["Биткоин", "Tesla"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли просыпаться рано или ложиться поздно? Почему?",
    "answers": ["Просыпаться рано", "Не спать допоздна"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: фотографическую память или идеальную подачу?",
    "answers": ["Фотографическая память", "Идеальная подача"]
  },
  {
    "question": "Предпочли бы вы есть холодную пищу зимой (при условии, что у вас есть отопление в помещении) или горячую пищу летом (при условии, что у вас есть кондиционер)",
    "answers": ["Холодная пища зимой", "Не еда летом"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли - отсутствие отопления зимой или отсутствие кондиционера летом? В какой части света вы находитесь и насколько экстремальны зима и лето в вашем регионе?",
    "answers": [
      "Отсутствие отопления в зимний период",
      "Отсутствие кондиционера летом"
    ]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли иметь ночное зрение или слышать звуки на всех частотах?",
    "answers": ["Ночное видение", "Слышать все частоты"]
  },
  {
    "question": "Вы бы выиграли билеты на зимние или летние Олимпийские игры?",
    "answers": ["Зимние Олимпийские игры", "Летние Олимпийские игры"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли - исправить изменение климата или создать новую среду обитания для человечества на новой землеподобной планете?",
    "answers": ["Исправить изменение климата", "Новая планета для человечества"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: дышать под водой или летать по воздуху?",
    "answers": ["Дыхание под водой", "Летайте по воздуху"]
  },
  {
    "question": "Когда вы едете в отпуск, предпочитаете ли вы посетить большой город или провести время на природе?",
    "answers": ["Крупный город", "Природа"]
  },
  {
    "question": "Если бы вы могли путешествовать во времени, вы бы предпочли путешествовать в будущее или в прошлое?",
    "answers": ["Путешествие в будущее", "Путешествие в прошлое"]
  },
  {
    "question": "Что бы вы предпочли: иметь много свободного времени, но мало денег или много денег, но мало свободного времени?",
    "answers": ["Много свободного времени", "Много денег"]
  },
  {
    "question": "Вы бы предпочли прожить 100 лет, будучи самым богатым человеком в мире, или прожить 200 лет с вашим нынешним доходом?",
    "answers": ["Самый богатый человек в мире", "Прожить 200 лет"]
  },
  {
    "question": "Кем бы вы предпочли быть - Элоном Маском или Тимом Куком?",
    "answers": ["Элон Маск", "Тим Кук"]
  },
  {
    "question": "Кем бы вы предпочли быть - Биллом Гейтсом или Марком Цукербергом?",
    "answers": ["Билл Гейтс", "Марк Цукерберг"]
  }
]
